《魔物獵人》電影被指「辱华」上映僅半天中国緊急下架

卡普空經典作品改編《魔物獵人》電影版今（4）日在中國上映就被緊急下架，原因是電影中一段台詞涉及了對中國人的種族歧視，被中國網友控訴「辱華」以及電影翻譯偷換概念，把歧視的原意換成勵志的「男兒膝下有黃金」。

根據微博《新浪遊戲》發文，知名遊戲改編電影《魔物獵人》今天上映，但電影中一幕，一個士兵問另一個士兵 :「what kind of knees are these?」（直譯-這是哪種膝蓋）兩人相視一笑，士兵則自答：「Chinese」是辱華。

而這段台詞便被中國網友認為辱華是因為這個 knees 諧音 Chinese 的梗，出自於一段種族歧視諧音笑話「Chinese Japanese，dirty knees，and look at these」（「中國人、日本人，髒膝蓋、看看這些」暗指亞洲人喜歡下跪)。

中國網友則留言「廣電在幹嘛？不審片的嗎」、「好奇過審是不是真的不看內容的？ 還有這不是玻璃心只是原則問題」、「 遊戲該過審你過不了，電影不該過你過了，騰訊你牛逼」

而有網友更直指士兵答：「Chinese」這段台詞被硬是翻譯成「黃金」（整段話的意思變成男兒膝下有黃金），根本就是有內鬼「Chinese被翻譯成黃金，說明譯製方很清楚這句話是什麼意思，所以還是有內鬼」、「你告訴我Chinese是怎麼翻譯成黃金的？欺負中國人不懂英文，還是把我們當傻子？還想賺中國人的錢，我吐了。」

原台詞：

「 look at my knees」

-「 what？」

「what kind of knees are these?」

「Chinese」

而中國翻譯則變成：

「你看我膝蓋下面」

「知道我膝蓋下面有什麼嗎？」

「有黃金」

有些看過的網友則表示電影中這個橋段是由「黃種人」自己說出這段話，因此不認為有這麼嚴重（像黑人說自己 N word），但也有人認為這個諧音笑話的起源就是帶有歧視黃種人的意味，已經算是地圖砲了。

anti-fa左膠出聲未

Chinese

支持支那永世ban mon hunt

Chinese 係辱華

套野中資有份都辱華

仲有japanese...

左膠睇唔到
唔關黑人事就ok

有些看過的網友則表示電影中這個橋段是由「黃種人」自己說出這段話，因此不認為有這麼嚴重（像黑人說自己 N word）

玩GTA5 黑鬼成日都N WORD自己人 笑下姐

係咪架仔講

搞到我好想睇
利申：冇玩隻game

咁要入場睇下

跪低係中国国粹
竟然話跪低係辱華拉得

twitter大把
咁你想點

我都覺得係呢個味道

好撚應景

小粉紅出到國個陣
分清楚邊度鬼
用Kraut Frog Wops Dagoes Polack Mick 打招呼
一於串番啲鬼頭

辱华啦哪次不辱华

「好奇過審是不是真的不看內容的？ 還有這不是玻璃心只是原則問題」

有邊次唔係原則問題

建議以後抵制怪獵 新怪獵都唔好玩

支那人成日話香港人跪久了

佢地原則本來就有問題

所以次次都係

支持出兵
唔出抵俾人話係東亞病夫

HongKonger唔係knee
鬼佬識分

蘇玉華很忙

定係歐陽靖講

叫返strongese 囉

不嬲都比人咁笑緊架啦

黃種人？華人？

被明明係講支那
支那人真係好厚面皮同玻璃心

玻璃國

Strongese bingo game sheet

社會主義鐵拳

痾尿都辱華啦
以後唔比人痾尿丫

加拿大 玩諧音變格勒底 算唔算辱加

我覺得中國人成日話人小日本 侮辱成份高D lor

套電影係支資+荷里活

無得上係好事
咁奶共

其實d小粉紅係去睇戲，定係去做電檢

又有新名詞
Chy-knees

蘇玉華

支那狗汪汪汪

騰訊唔係有份投資咩？
咁都辱到華

So辱華

我神講得好

入嚟為咗睇佢 真係有
好靚

chi-knees

好撚玻璃心

大你老味 on9仔
屌緊侵呀

其實翻譯都譯得幾好呀

亞洲人係喜歡下跪wor

一於Bam柒MHW唔好比支那仔玩啦
唔想再見到班雷屬性賤種

亞洲人喜歡下跪
呢句無錯

的確

果D咩7下有黃金

純粹係叫班垃圾唔好咩都跪一餐

無錯係易碎啲
所以先叫fine china

人生唔可以避免辱華

應該要充公間公司

戰狼精神

辱華啦 那次不辱華